============
Gamification
============

Einsatz von Spieletypischen Elementen in nicht spieletypischem Kontext.

Motivation: Summe aller Bewegründe die zur Handlung führen

Extrinische Motivation
  Motivation von Außen

Intrinische Motivation
  Motivation von innen heraus.

Techniken
---------

Fortschrittsanzeigen
  Was wurde schon erreicht und was fehlt noch

Punkte



Spiele
------

Realitätsflucht

Motivierende Elemente auf langweiligere Elemente des Alltags übertragen
